Nous avons choisi dans notre projet d'effectuer 3 passes du code pour résoudre les problèmes de déclaration en avant dans le code, et aussi
d'appel du constructeur d'une classe pendant la définition de celle ci (par exemple, la classe Point a une méthode milieu qui instancie un Point
avant la déclaration complète de Point). 
Les 3 passes ont chacune une utilité différente : 
\begin{itemize}
 \item Dans la première passe, on introduit dans la TDS toutes les classes présentes dans le programme.
 \item Dans la deuxième passe, on introduit dans la TDS tous les attributs et les méthodes présents dans le programme, et on gère également les extends.
 \item Dans la troisième passe on effectue le reste de l'analyse syntaxique, et on génère enfin le code.
\end{itemize}


Amélios :
Return :
On vérifie pour chaque méthode non procédurale que celle ci finit bien par
exécuter une instruction return (et évidement que le type du return correspond
bien au type de la méthode). La subtilité pour gérer cela est de s'apercevoir
que dans le cas d'une instruction « if condition {bloc1} else {bloc2} », si
bloc1 possède un return, bloc2 doit posséder un return également.


Problèmes rencontrés

Surcharge :

On peut rencontrer deux types de surcharge.

Surcharge entre les variables, les attributs, les méthodes et les classes :
l'exemple suivant doit être acceptable :

class x {
  int x ;
  x (int xi) {
    x = xi ;
  }
}

Dans l'exemple précédent, on a : la classe x, l'attribut x et le constructeur
(la méthode x) de cette classe. Il ne peut pas y avoir d’ambiguïté entre ces
trois objets au niveau sémantique. Afin de simplifier les insertions et les
recherches dans la TDS, on a décidé de créer 3 HashMaps différentes dans chaque
TDS, une pour les classes, une pour les méthodes et une pour les variables
locales et attributs, comme on le voit dans la partie TDS.


Surcharge des méthodes :

La surcharge de méthode est très utilisée en Java. En particulier la surcharge de constructeur :

class test {
   int x ;
   int y ;
   test (int xi) {
     x = xi ;
     y = 0 ;
   }
   test (int xi, int yi) {
     x = xi ;
     y = yi ;
   }
}

Dans l'exemple précédent, on doit pouvoir distinguer les deux constructeurs
indépendamment. Ces deux constructeurs possèdent le même nom, et ont donc la
même entrée dans la HashMap des méthodes. On a résolu ce problème en donnant
comme valeur à la clé correspondante à chaque nom de méthode, une liste de
méthode distinguées par le nombre et le type d'arguments.



Deux règles nous ont posés problèmes : INST → return E pv et INST → INST -> si
paro  E  parf BLOC SIX. Ces règles sont problématiques à cause de la gestion de
la règle E → ER AFFX. On ne doit pas autoriser à priori des instructions telles
que : « return (a = 2) ; » ou « if (a = 2) {...} ».

On a envisagé deux solutions différentes : la première est de tout simplement
changer la grammaire, en modifiant ces règles pour donner : INST → return ER pv
et  INST → INST -> si paro  ER  parf BLOC SIX, ce qui aurait résolu le problème
en renvoyant une erreur syntaxique.

La deuxième solution, et celle qui a été finalement implémentée, est de renvoyer
une erreur analytique, calculée lors de l'évaluation de la règle E → ER AFFX.


